十一月又就到啦喂！

就到十一月，作爲香港人應該知道又係一年一度嘅和平紀念日！唔知道係咩嚟就要睇吓下面嘅簡介啦！

咁你又可能會問啦，呀呢個寫曬雞腸睇落咁鬼佬嘅日子又關香港同我咩事？

三年零八個月聽講過啦掛？嗰陣時係邊個幫我哋打日本仔？咪就係一班英聯邦軍隊同埋屬於香港嘅香港防衞兵團（皇家香港軍團前身，隸屬英軍）囉！香港當年仲只係一個遠東邊陲小城嘅時候，已經有一班同我哋呢個城市素未謀面嘅後生仔（以加拿大居多）爲咗香港嘅自由而犧牲。

九七之前嘅每個和平紀念日，港府上下都會去到中環和平紀念碑追思，亦都好好記住今日嘅自由得來不易。每年十月尾（通常卅一號）至十一月十一號），亦會有唔少人戴上一朵虞美人花（poppy）嚟表示自己嘅敬意，亦都支持Royal British Legion皇家英國軍團（退伍軍人組織）嘅籌款活動。

戴虞美人花嘅傳統嚟自一戰名詩In Flanders Field，詩詞描寫陣亡將士墳墓生滿虞美人花嘅景象。後來一位Madame Guérin 姬霞夫人決定用虞美人花嚟爲受一戰影響嘅美國人籌錢，後來英國喺二十年代決定採用呢個方法嚟紀念一戰之中喪失性命嘅人，後來傳統更加拓展埋去二戰軍人。慢慢呢朵紅色花就成爲咗英國同英聯邦（包括香港）十一月獨有嘅風景。

共產黨喺九七之後，當然不遺餘力咁嘗試洗走我哋嘅歷史，其中和平紀念日係消失得最快嘅其中一樣。共產黨嘗試騎劫香港保衞戰呢段歷史，將自己講成香港嘅救世主，成日話我哋血濃於水嘅共產黨同東江縱隊喺香港保衞戰期間，除咗打日本仔之外就乜都做齊，姦殺搶燒偷呃騙對共產黨來講絕對唔係咩出奇事。去到近期，共產黨已經改為用轉移視綫嘅方法令我哋忘記歷史，大家可以諗吓雙十一購物節係咩日子？的確呢個方法成功令到好多香港人掛住買嘢，忘記呢個咁重要嘅日子。

反觀一班來自英國同英聯邦嘅人，無論係軍人定平民都出咗自己嘅一分力去保護呢個地方（當年連滙豐銀行大班都有親自揸槍落塲，可以參考曉士兵團 Hughsilliers，同今日滙豐銀行嘅冇腰骨比簡直係兩回事）。

共產黨最想我哋忘記嘅就係歷史同埋佢哋嘅惡行，後面嗰樣相信大家都唔會忘記，但係前面果樣就要靠我哋自己去保護，希望大家嚟緊呢個11月可以記得返我哋香港呢個咁重要嘅日子！

上年好多人問過我哋點樣戴虞美人花先至係啱，係咪一定要著西裝？根據皇家英國軍團嘅指引：The best way to wear a poppy is with pride，只要大家係帶住自豪而敬重嘅心嚟戴就可以。

十一月（日子待定）皇家英國軍團香港分部會喺香港島（九龍新界係冇㗎）有紙花義賣籌款，傳統英資商塲嘅counter通常亦會有籌款箱同花（上年PP同置地都有）。馬莎百貨（會捐返錢俾皇家英國軍團）同埋某部份小店亦會有金屬襟章出售。細佬我一位朋友亦都有做團購服務，可以買到馬莎同皇家英國軍團嘅襟章，詳情可以入嚟呢個tg group: ，有咩問題入嚟問亦都會清楚啲。

英魂不朽，浩氣長存

嗰啲咩黨安法就由佢啦，橫掂唞啖氣都係分裂國家㗎啦

Push!!

自推十連一

自推十連二

自推十連三

自推十連四

今日721

自推十連五

推

英魂不朽，浩氣長存

和平紀念日係香港歷史，721都係香港歷史，缺一不可

pish

英國和平紀念日真係好墟冚㗎
可惜今年嘅紀念儀式因為武漢肺炎取消咗

自推十連六

自推十連七

自推十連八

自推十連九

自推十連十

明明次次都上熱門點解今次上唔到

推

嘩捱更抵夜凌晨開po竟然上唔到熱門！

大家入tg記得計嗰條好簡單嘅數學題，唔係會俾電腦踢走！

再推

上咗熱門了！人數應該會幾何上升！

要人呀！

唔係俾國泰同秦王背心仔頂住咗呀嘛

1111係我哋大戰嘅開始

朵襟花又係時候出返黎

希望可以做到每年呢個時候大家自動自覺拎返出嚟

Pish!

push

共產黨越想我哋忘記，我哋就越要記得

Push

推比D港豬睇

好多人都係上年先至開始知道，有心唔怕遲

推
用雙11買野去洗走歷史 呢招癲

push g持

佢就係睇中香港人買嘢大過天

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

Pinned

喂 十月已經搵緊poppy買 都搵唔到
經連登提一提應該都冇可能買到啦

上年都仲好多人唔知今年希望見到大家喺依個傳統嘅香港節日入面，一齊悼念為港付出生命嘅英靈

所以點解我哋有做團購囉，如果夠人我哋會喺英國訂返嚟香港。

另外有巴打話中環馬莎重有貨

上年可以話係眞眞正正第一次香港人有大規模參加和平紀念日

11月慶祝淘寶雙11

半個熱門都係國泰

push push

睇錯你個名做人大勝利

個個瞓曬覺？

上年個襟章搞到要喺英國訂返嚟真係冇嘅買朵紙花都ok

記得巴打上年都有開post,等我今年繼續幫推先

11月記得戴common poppy啊！！

有冇得handmade?
頭先YouTube 搵唔到教學
係咪搵紅紙剪就得？

所以我上年去咗英國買

兩者冇衝突咖喎
都值得紀念

今日係12位手足被送中第60日。

YouTube/ google搵remembrance day poppy diy啦，紙又有布又有鉤織又有乜都有

原來咁快就一年

巴打 我認得你一年後又係你開post

唔知今年馬莎出左pin未

真係唔講唔知雙十一係想轉移視線嘅技倆
學到野

花我會戴
但係自從上年喺紀念儀式見住個後生只係拎箱紙花企喺場邊畀人自取
畀個（應該係退伍軍人協會嘅？藍外套，一排襟章掛喺心口）實Q超級大聲審犯咁審喝走佢

係咁問：你朵花係我哋個會㗎？唔係你就走啦
我就唔撚想再去
痴撚線，個紀念日你獨家代理？

條友個樣勁撚似狗

幫推，等懶人包

人哋靠紙花嚟籌款條友走去派花做爛市
不過實Q態度咁閪

up

同日都係梓樂離世一周年

推！

Gogogo

幫手推

如果紀念日都拉人會唔會上升去外交層面

十一月八

但係佢應該係捐咗錢先派㗎喎

上年巴打影嘅靚相

九七前

我諗就應該係個別事件，其他巴絲上去置地拎紙花嘅時候都話啲職員好有禮貌，見到我哋今年咁多人參加仲好開心

雙重意義，紀念逝去的軍人同埋義士

推上熱門！

個閪實Q同置地啲職員真係差好遠
我上去買花都同佢哋有講有笑

但個實Q搞到成個紀念日嘅體驗好差

今年紙花籌款嘅時間地點已經出咗！

想買返上年2019 個poppy
上年買唔切

依家上網集運返嚟應該都趕得切

又話sleep平